[10月新番] 達爾大冒險

勇者鬥惡龍 達爾大冒險
ドラゴンクエスト ダイの大冒険
漫畫改編新作動作冒險奇幻少年播放日期：10月3日起／每週六／9時30分

「週刊少年ジャンプ」にて1989年〜1996年まで連載、単行本の累計発行部数は4700万部を記録した「三条陸」先生原作、「稲田浩司」先生漫画、ドラゴンクエストシリーズの生みの親「堀井雄二」先生が監修を務める人気漫画「ドラゴンクエスト ダイの大冒険」が、1991年〜1992年のTVアニメ放映から約30年の時を経て完全新作のTVアニメ「ダイの大冒険」として2020年10月3日よりTV東京系列にて放送開始!

配音員
ダイ：種﨑敦美
ポップ：豊永利行
マァム：小松未可子
レオナ：早見沙織
アバン：櫻井孝宏
ヒュンケル：梶 裕貴
ブラス：緒方賢一
ゴメちゃん：降幡 愛
ハドラー：関 智一
クロコダイン：前野 智昭
フレイザード：奈良 徹
ミストバーン：子安 武人
ザボエラ：岩田 光央
バラン：速水 奨
バーン：土師 孝也

製作人員
原作：三条 陸
漫畫原作：稲田浩司
原作監修：堀井雄二
系列導演：唐澤和也
劇本統籌：千葉克彦
人物設計：宮本絵美子
美術：藤井綾香
音樂：林ゆうき
色彩設計：森綾
動畫製作：東映アニメーション

早見沙職配公主

見人話兩年番既?

係咪咁正呀
過百集
一定做得哂

希望係真
無兩年講唔晒個故仔
咁難得重製
希望佢做得晒漫畫個故仔
呢個故事就算依家俾十幾歲嘅人睇
都唔會過時

係童年回憶呀

反手聖光劍

想問 90後 2K 會唔會覺得呢套好老土

前段要捱
到超魔生物開始好好睇

我細佬時都覺得唔掂，係唔知臨近動畫結局又好似 ok

我太老
所以睇L曬

已經唔記得劇情，但好記得每次睇呢套野，一定要拎住把間尺跟著主角出反手聖光劍

係超王道類別
會有d老土
但劇情同橋段的確係好
後尾有d龍珠化
最記得打鬼岩城
呢套野難得少年漫有少少愛情

瑪母,休葛爾,阿布,佔卜女同個女賢者算係5角戀

細個覺得休葛爾副甲好撚型

好記得打棋盤
無厘頭有隻龍隊長埋堆
跟住有隻小兵倒戈
明顯唔夠角色用

原本都已經要追
有早見配，追得更開心

依家啲西式奇幻系作品
一係就無敵系
一係就後宮系
一係就潛行RPG
一係就賣弄色情暴力獵奇設定
呢種熱血少年成長王道冒險故真係好少
後生仔睇可能有另一番趣味
雖然早段有人話太王道
但早段睇住達爾不斷以弱勝強係幾熱血幾正

其實一唔夠打就爆龍紋章恰人。

細個睇好鍾意幾大戰團嘅設定
個個戰團都唔同特色

王道嘢係咁上下啦
呢套又唔係JoJo嗰種鬥智類作品

果套「鳩叫王」五葉草

都算近期的少年成長王道？
（雖然太垃圾，一集已棄）

有唔少開先河既設定
個個年代
而家睇可能老土左d
不過而家真係冇咩王道野啦
想搵套正常d rpg式既冒險類都冇

配角好出彩

阿布先係代表勇氣, 超成長,後面超型

休葛爾外掛鎖血,係咁唔要命式戰鬥,型到仆街

呢種經典王道先啱我呢d叔叔睇，而家新個堆想搵呢類都難，一係就會出出下俾人斬

叔叔揮手區
新嗰堆奇幻嘢我得《慎重勇者》係睇得落
其他咩《哥布林殺手》嗰啲睇咗少少就想棄

6集先行版好似幾穩定
唔知後面會唔會崩，始終年番

阿布超正
細個睇最代入到係呢個角色
早段睇住達爾點勁點勁
自己次次做下靶仲要俾人睇唔起
後段變強超感動

仲有無人記得首歌？
雖然主唱係仆街嚟
但首歌旋律唔錯：

我第一隻聽佢嘅歌唔係失眠唔係陽光檸檬茶而係呢隻

邊度有先行版

個奸角有集輸咗去浸個熔岩温泉之後勁咗
依咪依套定係至尊勇者

巴打3張野樓上

至尊勇者啲奸角不是只有堆城堡嘛？

啲城堡去浸溫泉？

巴特拉真男人
雖然開頭仆街,後尾重拾戰士尊嚴,雖然姦角都要堂堂正正咁打
最尾仲死得好正
同埋個堆金屬手下都好有性格

套野希布都有落地打
咁係咪依套？？
我唔記得係達爾定希布負責打

我係ひまわり睇生肉，6集斬開幾part剪埋一小時到瑪姆出場
唔知有冇熟肉

你地鍾意公主定瑪姆多d

公主正

年番比較穩陣應該得hxh

唔知會唔會作埋原作無出到嘅魔界篇

完到算偷笑啦

有生之年可以係動畫睇真男人阿布破天地魔鬥招架勢

呢套痴線
一直咁做落去,我英都要分季,佢一路狂做幾年番
點解咁受恩寵

呢套budget低好崩

當年cctvb達爾個配音
好正太feel好似係童夢果個配

屌依個漫畫好撚好睇

唔同既，日式奇幻 vs 西式奇幻。
哥布林殺手叫做始返 d 樣架啦。

童夢都知
3 到尾

歧視中坑

等緊睇極大消滅咒文打戰施古馬
等睇月影斷魂槍

節奏緊湊，莫問道理去尋求

30頭姐

想當年睇睇下去柯尿，返到嚟艾班老師死咗了

當年只睇過漫畫，劇情10分，人設6分

成班中坑

我都係

大家都喺四驅小子既年代

好野黎架

好正
用支木棍,哥爾夫球棍咁控架車
記得有集有骷髏骨指住前方,然後架車就飛去對面先贏到
有集有浮沙
玩四驅車玩到搵命博

呀青你都應該接近4張

直路後彎轉急彎轉斜
年齡無分參賽決勝者
用技術壓低所有參賽者

仲記得無記個 MTV 吳婉芳扮 四驅郎。

題外話，四驅小子 近年有出新既漫畫…

屌你老母，樓主支那仔嚟

大陸都整到3A game

原神=免費撒爾達,冇switch既可以滿足

原神：才兩天我就患上這些毛病，實在是不敢玩下去！

有無人睇左第1集

爛尾版本again?

機會大，無乜周邊可出，cap 水力弱，預期名作劣化

重新畫過保埋個爛尾？

唔係喎
一口氣出動畫,手機game, ps4 game同街機喎

應該全跟漫畫版

睇閃電傳真機大實知

你睇過90年代版本未？
動畫版識爛尾

冇, 只係睇漫畫
漫畫1996完
動畫1992完
呢套應該好似鋼鍊03同FA咁分別

講開動畫爛尾細個最想知 「復魔小皇子」個結局 ...

中後開始好睇到爆

漫畫叫七海游龍

佢咁樣唔算係爛尾吧，直頭係無尾喎…

已經見到公主

第一集出左？唔係下星期嗎？

阿布尾段勁到癲，先學識無敵 魔法，
最後打大魔王真身，一個破大魔王三招無敵架勢
估到點破頭兩招，最尾心口出個........（費事太劇透）破

今日播

最後都係奇蹟奇蹟奇蹟咁囉
冇咩特別
係女主角胸口件衫爛左真係露波果下幾好

香港有冇網站有買

童夢好正，最好有重製

呢套都搵唔到邊度有得睇

係咪動畫化需時30年， 而家呢套可以當係第一集開始睇？

畫靚左好多

當年睇呢套漫畫班細路
依家成長為高消費族群（即係我呢班中坑）
可以俾得起錢支持童年回憶
製作方只係收割緊當年嘅成果
其實近幾年日本都係咁玩法
你睇下龍珠、劍心都出續篇就知
預計會越來越多80~90年代嘅作品翻生或者有續作

會都唔奇
80~90年代嗰堆都有機會重製
日本係行緊呢個方向

係呀
個套大運動會

開頭既場境係咪官方劇透

龍的戰士

蛙屌鯉正呀喂

大地斬
海波斬
空裂斬
結合一齊就係 反手聖光劍

只係細個睇過動畫, 想問依家新番係完全跟漫畫?

Online game童話啲設定都係抄神龍之謎

因為你未夠老。
第一隻聽係陽光檸檬茶。

有無新既動畫公仔睇下？？

佢出唔出動畫都算，都過左咁多年，乜都睇化晒。

有生之年你同我將當年 d 書電子化啦。
仆街大把舊書想買，但點撚樣搵位放？

近期唔計，好想收但無位收既書都成堆
呢套
龍珠 (呢個有出 epub，慢速進行中)
入樽
劍心
基地 88
亞基拉
麥嘜
星矢
城市獵人
畢華流-主席手記系列 (博益摺撚左)

基地 88 台版仲絕撚左版，我 DLLM。
收二手好多到殘到仆街，新淨既可遇不可求。
仲要係 oversize 書，點撚樣收 ...

本身係勇者鬥惡龍既漫畫黎

但後尾太紅已經算獨立左出黎

反正都係出
希望佢改左個end佢, 最後係同霤娜結婚啦

棒球版網球王子

有冇人知佢會做幾多集?

其實舊版都有46集但只做到書既1/3到

如果要做哂咪要百幾集?

有無邊幕係明顯公主鍾意達爾

反手聖光劍！

漫畫結局

你幾時識出五指爆炎彈

我都唔識童夢幻影球既。

點解早見沙織唔係雪乃咁既聲既

打魔王前有面紅擁抱佢
最尾都面紅, 另國女皇都影射佢叫公主好好捉住勇者
勇者打完魔王就會消失
後面女皇個邊都同前勇者結左婚

好顛
連街機卡game都出
一口氣出家用機,街機同手機game
加埋動畫做宣傳

好似暫定兩年

龍珠超番外篇？

邊度睇到???

都唔係靠奇蹟喎
最尾打爆大魔王真係全部都用已有嘅招式+計算+兵器。係做到情理之中，意料之外。

最鍾意呢套係設定有封頂。
最強兵器得3+1
真魔剛龍劍
霸王之劍
達爾之劍
+1係大魔王嘅魔仗，本來係普通魔法道具 但有無限魔力加持就可以產生最強光刃。

同埋極大毁滅咒文。
天地魔鬥。

扭橋扭得好呢套
亦有好早既伏筆後面交代
劇情完整度同潮與虎有得揮

同埋把劍既材料一早有伏筆
霸者之冠,最初都唔知有咩用,又係霸者,原來咁有用

最勁嘅伏筆一定係“神之淚”。

呢套舖排真係好正，阿布的成長最吸引
但我記得有段都悶悶地既，好似馬文去練做僧侶個段？太耐唔記得左，係時侯重温下，哈哈！

係,呢個好顛
呢d先叫伏筆,尾田咩霸氣

邊到會有中文字幕既網可以睇?

呢套野感情線係

達爾同公主 鐵既一對 (勇者鬥惡龍, 勇者同公主一定係一齊)

其他人就多角戀, 佔卜女 > 阿布 > 瑪母 > 休葛爾 < 女賢者

睇咗第一集.........好正

好撚想一口氣睇哂全套
一集集追有排

一星期一集...真係有排等.......
(想繼續J早見把恥笑聲.......)

作畫幾好。達爾把聲同細個睇粵配嗰把好唔同。

點解無咩字幕嫁

有冇人有舊版日文中字?
搵極都搵唔到

細個睇有龍紋個陣覺得好型

死人biliblil睇唔到
有冇辦法香港睇到

raw....

殘體普通話

屌.....
難聽到

打鬼岩城個段
起碼都要4,50集

覺得首OP好唔好聽

邊度有得睇呀?

邊到有？

好好睇

push

好似以前睇過舊作
想問下呢套舊作裡面係唔係有個BOSS佢把劍係佢頭盔果度果套?

係 休葛爾

我記得佢好撚型

佢後期同紫龍一樣，爆甲必勝

冰火佬條同反手聖光劍好印象深刻

呢套係重制定新故定點,d戰鬥幾好合格有突,d鏡頭運用唔錯,同其他作重製有d分別,例如魔神英雄傳/咕嚕咕嚕/妖怪貝姆/數碼暴龍...呢堆睇左開頭但追唔落去,sell情懷但始終唔太跟到時代,達爾反而睇左ep1後有興趣知佢後面點型點戰鬥

似係會做到全套完

死神同大魔王都見到有出場畫面

細個睇過但個印象淨係記得反手聖光劍

當年睇自由人版漫畫
最記得考完會考果排開快車兩個禮拜出成兩三本

早排先重溫完

download 啦

仲有雙龍紋
又係好自然,一早諗好
老豆個陣既消失,最後爆出雙龍,到最後合而為一
成個故伏筆同完成度超高

邊度有得睇呢

原來呢度有個post

怪怪地,唔知係未唔慣聽日文定點,
達爾好似同我既印象有啲出入

myself有
生肉就nyaa單嚟睇

你係咪睇開小呆

用達伊唔用達爾，感覺有 d 唔慣…

你係咪之前睇開舊版達爾原聲？今次換左聲優，因為舊果個已經過左身。

我當年係信和$10一份一回連載翻譯影印本，諗返都覺得好傻

即係小呆版？
十蚊一回咪好撚貴

果時漫畫週刊連載到移動魔王城出現，最後大戰既開始位時。
香港進入有版權既時代，結果當年所有連載緊既漫畫都停晒，
香港開始出現正式既單行本，當然係由頭出過啦，
咁有部份人等唔切香港由零開始既進度，
咪出街俾錢買連載囉。

所以當年文傳對大家好好，龍珠除左由頭出過之外，
仲出左本EXAM係貼住日本進度連載。

跟連載，即係 90 年左右。

嗰時個價真係痴線，10 蚊一份唔知啱唔啱既中譯版，當年魚蛋仲係 2 蚊串…

到 90 年代中期睇龍珠連載既中譯版，都係 10 蚊…

以上全部都無錢買，靠痴人地睇。

食完第二集生肉
舊版嘅第二三集內容嚟...

係咁架啦
重制全部
預2年番好似

動畫公主睇落大過漫畫版

漫畫可惜睇唔到達爾大個左既樣
同公主一齊

科娜都等左n年 美奧娜等下啦
阿布就真係人生贏家

好希望佢改結局

好有機會覺得
當時都唔知係咪想比個尾出第二部定點
隔左咁多年,改撚左做bbq啦

見返dq d怪物好有親切感

最好改埋變大人
同公主kiss埋

去破邪山洞入面有寶箱怪

用手機響myself 㩒左第一話冇反應， 有冇計

一去不返既旅客會指示道路
向天飛舞 越過十字之路

我試過唔得...我諗PC先睇到

我記錯係「越過死亡，飛越十字之路 」

你呢句可能係漫畫
我個句係粵配

戰鬥幾好

謝謝

實會睇到喊

睇完一二集
畫面係靚既， 打機械人動作自然唔突兀
不過有少少game 既feel

不過一定會繼續追

但今次羅摩斯國王冇提過霸者之冠嘅原材料

霸者之劍個時先講

又好似係....

我宜家最期待巴爾托斯出現
係一個好老竇....

始終本身有隻 game 的設定打底

一集一集追好辛苦

呢隻樓主係支那狗嚟

大陸都整到3A game

原神=免費撒爾達,冇switch既可以滿足

原神：才兩天我就患上這些毛病，實在是不敢玩下去！

《原神》發佈10天全球收入近9000萬美元，締造二次元新紀錄！

好耐前有追哂漫畫
已經唔記得哂劇情

睇咗兩集，作畫幾好，動作運鏡都幾好睇。

第2集一開頭又播多次早見串男主........
早見配公主好正

公主最快幾時會出返黎

好似要打冰火人

打完休葛爾，達爾自己on99用火劍炸爛曬信號彈等帕布尼加嘅賢者接走佢地之後。

唔錯，好懷念

EXAM真係好正 Jump嘅黃金年代套套漫畫都好睇 而EXAM就係香港版嘅Jump 嗰時未有上網睇漫畫 可以跟最新進度好正 可惜佢無買曬全部漫畫版權 有啲去左其他出版社佢無得出 例如火影

睇得出經費好充足

D打鬥好流暢

運鏡都幾有心思。

睇日文版終於明白點解當年台灣會譯「小呆」。
日文叫「D」變左書「獃」子嘅俗音DIE。
原來台灣唔係亂譯。

漫畫唔係一開始有part爺爺話佢on99咁所以叫佢小呆咩？

漫畫詳細唔太記得了。
但如有呢PART︿咁港版點譯達爾，後來新台版都係用達伊。
而且達爾其實唔ON9。

好想快d去到中段
中段全部正到爆
開頭有d悶
打完龍老豆之後就好正

佢英文名係 Dai ，所以港版係用左「i」呢個發音黎譯做「爾」。
台灣/香港最舊老翻版年代「呆子」係用左佢本身國語既「Dai」音。
所以在我黎講，當年最舊版譯既「小呆」、
後黎港版「達爾」同而家我唔sure係咪大陸版叫法既「達伊」都係冇譯錯名的。

屌你老母，原來樓主係支那狗嚟

大陸都整到3A game

原神=免費撒爾達,冇switch既可以滿足

原神：才兩天我就患上這些毛病，實在是不敢玩下去！

原神 外媒評分出爐 : 驚艷迷人

《原神》發佈10天全球收入近9000萬美元，締造二次元新紀錄！

最近無 mon post，原來已經出到第二集。希望足本咁出，呢套野劇情咁宏大，斬頭斬尾出好無引

如果係兩年番應該做得哂吧

其實係咁嘅
因為布拉斯老爺執起佢果陣見到名牌Dixx （原本係叫Dino）
因為睇唔清楚直接叫佢做Dai
Dino呢個名根據佢阿媽嘅國家阿爾基德王國嘅語言係「強龍」咁嘅意思

第幾期漫畫公主攬住?

太約33，34期上去打大魔王時

31
好後期了
打魔王都打左6期

呢套係咪安德尊唱主題曲果套?

呢套應該係蘇永康喎。

最驚動發行商唔俾播咁多集，一係夾硬停一排先播下輯。

呢套野係早上番黎
呢種番好似會狂播唔停
個套垃圾黑色5業草都播左140幾集

但呢種通常好少budget 成日崩

崩都算啦
做足最緊要

逢jump 必看

出年DQ35週年紀念，
達爾project應該係為DQ35既一部分黎。

第2集熟肉已出

好耐啦

套野中後段越打越誇張
前勇者艾班都變觀眾完全插唔到手

大魔王加持嘛
好想快d 有得睇阿布打馬仔

佢收死神皮

太王道反而睇到唔係幾習慣

死神冇咩力量玩計謀岩艾班打

套野應該經費幾多?
第2集後半段個3D視角式戰鬥整到咁撚正

通常經費會集中係開頭同最尾
同埋佢有用3d 黎整,成段戰鬥都係3d
好似會平d

我細個都覺得前勇者同前魔王同佢班前手下全部都好廢

不過好怪，好似無端端插入game啲戰鬥畫面咁

阿布愈後愈型

玩暗殺
階磚九

我都有同感

真男人阿布

陸戰騎打後無得輸，你見到好多角色對佢有好高評價（包括敵人），而你清楚睇到阿布係真係值得有呢D評價

佢既成長真係天皮級其實
冇血統加持， 得後天努力， 破左天地魔鬥架式

會員 希特拉 #25345 係支那狗嚟

大陸都整到3A game

原神=免費撒爾達,冇switch既可以滿足

原神：才兩天我就患上這些毛病，實在是不敢玩下去！

原神 外媒評分出爐 : 驚艷迷人

《原神》發佈10天全球收入近9000萬美元，締造二次元新紀錄！

今季好似得依套值得追?

睇你鐘意睇咩類型囉
輕鬆搞笑睇下魔王城係ok嘅...

今季好多野追喎，我自己數數下都有18套要追

有冇邊一兩套介紹

咒術迴戰

都無死到⋯⋯

咁係咪劇透動畫黨……

80後去哂邊

仆街
你想點呀

真係粉絲點會唔忍手追漫畫呀

幾廿年前嘅作品，又唔係新嘢

隔籬寒蟬po好照顧新入坑人士，講前作劇情既都四重加密。

寒蟬都係十幾年前啫，加上佢係解迷作
同達爾呢啲幾廿年前嘅王道作品唔同情況
龍珠都唔會有人幾重加密傾劇情啦

唔記得講聲勇者艾班開始連載

出返續作好過啦

有無漢化呢？

睇班翻譯組
反正我直接買電子版支持下

唔好意思請問點買

Sorry師兄...係冇
小弟經常響BOOK WALKER直接買雜誌睇
間佢冇，再down個Jump+嘅Apps都冇
睇返官網原來VJump係冇提供數位版
只能落seed睇喇

連seed都冇
又唔覺信和同旭屋有賣V Jump唔想為咗艾班食運費

鬼滅讀者指艾班叫達爾劈石橋段係抄襲

事實證明鬼滅fan屎真係弱智

年齡層相對細啫

達爾第一次劈石班友分分鐘連精蟲都未係

坐時光機抄鬼滅咩。

凌波麗抄長門有希 鬼滅版？

LM

屌唔關事呀
我見有條友三十幾歲人話達爾抄鬼滅
首先唔係抄唔抄嘅問題
劍術修煉斬岩石係咪唔撚比先？
家陣係否定緊創作自由喎

曲線串鳩鬼滅仔

而家興 異世界類
一來就99 lv 一係高成長

true

今集冇人討論？

膠布變咗冰塊
戰鬥場地地穴改咗係戶外（完
然後我啱先醒起達爾佢地點樣去羅摩斯王國定係直接響迷路森林打團長再直接飛死城？

我係睇神龍之謎嘅

原來新版細節有改動。唔講都唔記得。

次次到高潮位就完.........
前魔王變咗條靚..難怪無乜魔王格....

公主幾時再出現..........

樓上有講

以前睇都覺得前勇者同前魔王同佢班前手下好廢

今次重唔係會做曬全部
大魔王巴恩名都出埋

邊度有新連載睇/買？

信和樓下 sexshop隔離果間鋪 Vjump

以前無出？真係無印象
睇返日文版唔明點解以前會譯做巴特拉，明明唔係 BA 音

今集d 聖光好勁，最後打走巴特拉果下成個畫面白左大半

有冇邊d 網聖光冇咁勁呀？

仲有斬魔王手嗰下，見啲光咁勁以為斬斷咗爆血，但係又無事。

我睇生肉完全冇聖光

中國審查自己加聖光

係咪跟game個劇情無敵時間回合制,d怪唔可以打未講完野既主角..
經已分開幾輪傾計,仲要背住,而且搞埋畢業禮
咁搞法唔夠危急&緊湊

魔王d表情好有龍珠feel

DQ人設不嬲都係鳥山明

作畫水準好高
D戰鬥特效正到
維持到全季就

巴特拉係今集出既魔王，巴恩係最終BOSS大魔王

我意思係巴特拉應該譯做哈特拉，唔關巴恩事

希望作畫可以 keep 到落去

以前既壞人比較守規矩 一定要等人講完對白先打得

達爾最後好型呀.........

笛子魔童最後敗走.........幫手又咇返兩隻手出來

達爾打得傷魔王，係咪已經好高lv？

可能無記自作聰明改
好似“密特邦”咁

而家嘅巴特拉
龍騎士基本上係秒
龍騎士係為左殺最強嘅龍王或魔王(巴恩)而存在。

當年睇自由人版神龍之謎都係譯巴特拉

睇仔細d阿邦係同魔王有一下眼神交流之後先去交代身後事，係魔王默許比時間佢
and魔王雖然係反角但唔係陰險小人唔會搞偷襲，阿邦亦係佢一生最敬重既對手，所以追求平等既決鬥
如果佢事先知阿邦變龍耗完大量mp先同佢戰鬥，分分鐘等佢回完mp先再打都話唔埋

或者可以理解為魔王同勇者已經係老對手，阿邦熟悉魔王性格為人先咁放心講野

依加做果部份大約第1-2期左右
係89-90年代果期連載
本身d Dragon Quest 遊戲版D怪物同人設都係鳥山明
所以向鳥山明致敬 跟返當年IQ博士及龍珠(未有Z)既搞鬼風格好正常

阿邦幾時復活

其實何布咪問過阿邦係咪打算自爆，
唔知點解巴特拉當時又無反應，
到真係自爆時又嚇到流鼻涕。

嗰一段真係幾 on9 下。

循例都要問一句，你歸順我就分一半世界比你

Yes / No

D 魔王真係幾好禮貌。

哈特拉都係做人手下，唔知憑咩話同人分天下。

打機一定會玩嘢答yes

無關係喎，或者人地巴因根本就唔志在地球呢？

人地玩開全宇宙，地球咁細唔使 report 啦，自己搞掂算啦。

佢跟無記譯

舊漫畫係咁，尤其前段

前段係輕鬆, 中後段會轉變好快

中間會有種絕望感

買咗V Jump睇
本身鐘意阿邦嘅 一定要追

好睇 留名

是日劇透

開頭都係悶
要等到中段先會好睇

木棉花代理咗

達爾留血之後無畫番
同埋留佢阿爺係島其實幾危險,魔王知佢地係度

之前話家用機會出game有消息未？

淨係講咗下年出冇其他消息

阿邦同魔王打就似悟空去笛子大魔王
達爾同魔王打就似悟空同菲利打咁
激嬲達爾既對白都似無限炸死時悟空講既咁
不過欠缺激動同緊張感
魔王空中衝落去又似菲利最後衝去悟空咁

人大咗
就好唔鍾意阿布呢類角色
今集做晒啲黑人憎嘅嘢
當失路明明有人帶路又要鬥氣
自己廢又得把口

廢得嚟識抽水最緊要..........

又篤人地個胸..又近距離𥄫胸

以前D漫畫可以好大篇幅慢慢寫主角升LV

今時今日無可能吧

以前就覺得, 密斯脫巴恩應該橫掃三界, 洗乜變返做大魔王巴恩

啲畫質好靚, 同細個睇嗰時完全唔同, 雖然唔記得晒D劇情

因為人類生命產生嘅光明鬥氣係剋星
密斯脫個真身太明顯

細個就唔鍾意
大個就明每個人都有嘅懦弱
你可以正視自己嘅懦弱嗎？

唔係呀, 密斯脫用緊巴恩身體果時,
用緊時間停頓, 根本無敵

個身冇事
但其實佢係痴喺呢度
塊面中一拳都現形
直接大十字應該全滅

同埋可唔可以頂極大消滅咒文呢？
真係唔知

美多洛亞係講到可以消滅所有嘢喎

我未翻睇, 我剩係記得閃華裂光拳打落去都無反應,
乜咒文都唔受嘅身體, 重唔係無敵

我其實好鐘意呢套野D魔法設定,

特別係閃華裂光拳, 用回復咒文去打人, 好正

後期各個老人師傅級個個都有出手, 獨當一面, 又係一絕

希望動畫快D做到後面, 睇下極大毀滅咒文動畫化嘅效果

幾好睇

瑪姆好大波呀

係咪新作會打到巴恩?

開心死波普啦...之後可以日J夜J

達爾用腳踢火球......

三條6
係睇奸角轉變

之後正D

打到人就得，名言

推下先.........
達爾真係幾聰明...扮用劍..之後出火球.......

其實達爾佢地都幾高lv，冒險開始已經打魔王軍元帥同師團長。

因為有龍印加持
不過班軍團長實力都極大差距
獸王同冰火怪弱到好似卒咁

不過獸王都打到最後先好睇

d打鬥好正

波普今次醒呀...乘機抽水

波普條仆街又抽水
(件戰鬥服太密實了)

p.s. 細個覺得條冰炎軍長好型

魔王軍嗰邊既cv大卡士到。

型到........

暫時d 作畫都仲keep 到

好似同以前果個爭咁遠

但係無咩話題。

因為大家都知劇情，好難有話題

高登直頭無人講

個型窄左無咁霸氣

製作人正式公佈一做做到最後

消息來源： Jump Festival 2021 直播，製作人親口講

正呀

爽。

邊度有得睇條片

可美醬醒到....
躲在瑪姆個胸度.........

點解心口有嚿野咁耐都唔發覺？

會唔會其實不嬲瑪姆個胸係假 ？ 多舊野唔多覺

要vpn駁日本 再睇jump festa官網
不過尋日完咗
唔知youtube channel會唔會留底
轉頭再睇睇

今集場打鬥OK喎

agger. 呢套啲打鬥普遍唔錯，電腦作畫偽2d係方便整啲特效同運鏡。

今集3D打鬥好正，果幾幕有GAMEPLAY片級數

白毛正啦...

臨死都可以訓在瑪姆身上

每10集燒一次錢
但次次都咁好睇

唔知而家人氣點，回唔回到本？

可以睇龍鬥氣炮了
遲左30 年

手遊 街機 console都會到

點解呢套舊嘢畀咁多budget落去 待遇咁好嘅

好想快d睇打佢老豆

今集戰鬥場面好正
達伊好型

有劇透內容（吐槽）

開頭冇公主唔想睇
呢套野係睇公主,隔咁耐先出番

漫畫有咩

漫畫 動畫舊版都有

今星期好像無新一集？

9號出左14集

好想快d飛到鬼岩城

最想睇極大毀滅咒文
有排都未做到

以而家既標準又太殘忍

終於睇咗最新一集...好正
又有英雄救美........
公主

OP 多咗梟勤企左邊
其實OP黑影係邊個?

原來五指爆炎彈即係美拉x5。

之後公主又要訓好多集

不是吧....
我想睇公主 (聽早見).........

冇睇漫畫?
中後期先最正

無..
剩係細個睇電視卡通片......

達爾只是神的工具 , 同佢老豆和神之淚一樣, 用完就要回收.
阿布才是最勁那個 .
故事有漏動,無講巴恩為咩非打不可? 佢有無限壽命 , 唔夠打 ,走返去魔界,最多一百年, 乜人都死晒.
人大左睇返先知, 佢為啖氣 , 幾千年既計劃無左 , 魔界永遠都係黑暗中.

公主係咪好少戲份？

女主黎
過左呢段後先多戲
但佢唔係戰鬥角色
一路到最尾大魔王佢係係達爾身邊睇住佢打

公主好撚易死
達爾咁都敢帶佢去打大魔王,hi一hi都死啦

有條女睇著自己打...點都會打得醒晨D吧
(同D人帶條女去睇自己打波一樣)

艾班最後一個徒弟

同騎士對打 勁正
有勇有謀
仲繼承左佢 最後⋯⋯

地上最強攻防戰～之卷

好似個名係咁
今晚重J漫畫先

唔夠霸氣

米杜洛亞
杜爾奧拿 連射
疾風斬X
基加疾風斬
天地魔鬥

最正既 像閃光一樣之卷

無睇漫畫既應該下年先知我講咩

最強龍騎士

係美拉索瑪*5呀親
利申我漫畫都係睇日文唔知中文點叫
淨知係五炎爆指彈

希望有op2既話可以整首燃啲既。

其實開頭既節奏好快,已經第3個團長,出黎旅行一陣就打左3個
冇咩副卒,下下團長親自黎

卒仔盞俾達爾練級

又要等幾集先有早見

之前舊版本有打副卒 ?

今集公主正...瑪姆醒 ....波普繼續廢

法師喺結界入面用唔到魔法，無得唔廢。

一開頭佢真係幾廢
唔係魔法力而係態度

根本麻德利就係失敗版何布。

河蟹左
咸濕大叔冇渣波

係囉 等左勁耐都冇揸 以為我睇漏左
三賢者好似都有俾人揸

渣波好難會睇漏wor........

咁大對洗面奶

其實漫畫我覺得畫得幾樣衰吓

今集終於覺得好睇
之前比我個感覺係舊版既精簡版咁

而家都係飛住咁睇
始終全部睇過哂,快手去到武鬥會拿劍個d好冇

其實舊版係未都係咁簡短,我印象中好似無咁精簡,
但年代久遠唔敢肯定

以前剩係覺得抄龜波氣功
而家睇番巴特拉招技,屌你比達黎既

漫畫畫到父子聯手打大魔宮開始型

龜波都係抄波動拳,不用分那麼細

龜波抄波動拳????
你講真???

時光機

龍珠: 1984年開始喺Jump連載
街霸: 1987年推出第一代

咁係邊個抄邊個呢? 講之前fact check一下好緊要

官方都講明波動拳係參考龜波氣功
龜波氣功又參考北斗剛掌波（完（離題

後面龜波氣功參考北斗剛掌波倒是第一次聽，長見識了

今集波普做乜咁勁...
重以為佢會用瞬間轉移走佬

而家冇咩直接出波既攻擊
多數都係一堆設定
唔敢玩波

唔識日文但似乎龜波早啲
北斗剛掌波を初めて使ったのは昭和61年14号。
かめはめ波を亀仙人が使ったのは昭和60年14号。かめはめ波のほうが早い。

休葛爾沉落溶岩都無事。

咁就有少少爭議
如果睇後面段文會詳細寫住
從手掌發出鬥氣嘅攻擊反爾比龜波氣功早咗十期左右
只不過北斗係鬥氣
龜波氣功係光束屬性

龜波氣功的確係早過北斗剛掌波
但雙方都有模仿中國拳法的共同點
倒不如話兩樣嘢都係參考拳法
睇返阿布同魔王個究極爆裂咒嘅架勢又有些少似拳法

唔郁咪唔扣血

最新集開始冇耐已經發現執漏咗收錄

好多黑影遮住畫面。

原來最後一刻俾獸王救咗。

係lor....成集唔係睇聖光...係睇黑影

呢個角度..瑪姆條裙短到........

瑪姆好正

話休凱爾打到瀕死咁滯，但個樣睇落無咩事，係個身穿咗窿。

後面仲誇張
得1hp 都lock血

呢part勁正

大十字向前射，點解個十字形既坑會出現喺地面？

型到

係幾型.........

我係記得冰火除咗個章係另一狀態...
原來係變一粒粒........

咁都唔走光

我記得漫畫版係走光的

魔法 鐵壁短裙

休凱爾穿咗窿唔死得都算，仲行得走得，幫達爾接大石。

今集ダイ最後果個shot型撚到仆晒街

下集公主出番黎啦瓜
慘到
女主角20集出過1,2次

都應該得幾句對白

冇睇過原作，表示出奇地好睇

中後期既好睇度係開頭既十倍

而家係開頭？我見啲軍團長都死晒

漫畫37期
而家6定7期到, 起碼做二年
軍團長廢的,其實最重要係魔影個件
同埋巴特拉仲有多次對戰

今集好睇到仆街

個國家畀不死軍團打到殘晒
都可以即日搵到咁多嘢食同酒開party

達爾型撚到今集

到底下一集幾時更新

因為佢先係真主角

大約星期六會有熟肉

呢套野個別名叫何布傳喎…

軍團長只係大魔王巴恩太無聊諗出來玩既玩具
所以後邊先係戲玉重有排做

後期戰鬥亦因為受到90-2000年代漫畫同儕影響會更精彩
你睇初期哈德拉出場好IQ博士/龍珠初期feel，成日流鼻水
後期佢會越來越勁越來越型

其中轉變最大係波普
人類成長中最強
敬請期待

佢番生一次就小物臭愈黎愈少

最弊今集柒到無曬MP...自己暈埋

瑪姆係咪要轉職

比阿伯渣波

反手聖光劍

就係你前期睇到何布點樣柒法，去後期你見既佢成才先夠打動人心

其實佢根本好有天份,不過主角太神勇先顯得佢"廢"

唔係佢能力廢，係開頭膽小怕事，大意嗰D小動作令自己柒咗，到後面你睇到成長最好睇係何布心態既成長

個拳法家我好似有啲印象,無記錯好似係......廢時唔覺意劇透

今次係全套動畫化？

反斗劍神

係，話會做到尾

反斗劍神 第2套野來架......

巴打你係咪攪錯咗D乜........

笑咗..呢隻字幕組出錯...(自己同自己講再見)

公主...好賤呀........(但我鐘意)

表裏都黑

可能想講當年都係無全套動畫化

阿布今集都開始型型地
不過都仲係差啲

主動話去打5條龍.........跟手原來又係逃跑

公主好正...呢度一喵..即刻雪之下雪乃上身...

呢套衫都好靚...

p.s. 係咪改咗劇情..舊版都有珍珠奶茶飲?

套貓衫反而令我諗起DQ11個蘿莉法師

下集開始同巴藍打, 準備入直路

達爾型到
打埋呢個後就超越舊動畫了

以前好似最後close up達爾衝埋去就完咗

好睇 同埋人類真係好on9

明明救咗成班人
反而驚咗救佢地嗰位

年番黎講 作畫真係好好
日常都係間唔時崩下 戰鬥畫面仲好好
到底燒咗幾多錢

呢個位多撚餘啦
對班普通人黎講
阿布都好恐怖啦屌,又識飛又一下壓低5條龍
關唔係人類咩事,本身人類都可以好撚勁

skip 左一段時間冇睇， 可以追返了

係
呢段都幾犯駁
睇下集, 完全唔夠打
原來勇者同魔王(上代)咁渣

佢地個世界見咁多魔法師，應該見怪不怪家嘛。

呢句對白真係好型

手機遊戲新pv

佢阿哥好勁,達爾都要開龍紋先打得贏啲龍
佢可以擊退啲龍仲要同未開龍紋既巴蘭平手
實力應該勁過之前既阿邦

阿邦全能天才
某個迷宮可以落到百五層

咁點打 同埋巴蘭應該秒到 哈特拉同阿邦

巴藍係龍騎士
世上唯一
魔王軍應該都係次於大魔王下,第三可能
巴特拉一野秒啦根本
呢六大軍團長本身實力就差好遠
個司令仲要廢過部下好多

魔王軍個魔法廢老真正宗油條
一把年紀, 龍騎士又唔識, 又無做過野
真老屎忽

巴藍認真既話 應該可以同大魔王一戰

哈特拉都幾搞笑
為咗保住個位希望達爾贏佢老豆

睇完見ps4特價dq11s 買黎重玩，之前玩冇配音

依加個巴特拉應該真係一下秒
得 比吉拉岡 同 地獄之爪 二招

巴特拉後期會再進化，後尾開始覺醒作為一個武者應有既執著，果個形態係佢最勁，可以同達爾/巴蘭一戰，但戰力大約係低佢地少少

所以唔計密斯特巴恩同基爾巴恩呢2件例外角色
巴蘭的確只係大魔王之下，其他果D軍團長呢.......

後尾打巴恩時有講，軍團本身就係佢無聊整出來玩下既

基爾巴恩都係廢柴黎
只係叻陷阱
真打瑪母都應該爆死佢

阿邦嘅位置好似越嚟越低....

實力上係
但佢不知幾有眼光
叫巴恩殺阿布先，話呢D友仔先係最大威脅
最後證明佢眼光無錯

只計戰鬥力的確係唔高
但(前)勇者係象徵來
好似Marvel 既美國隊長咁，只計實力大把人好打過佢

佢係食腦
力量唔夠用腦打

好歹都係勇者，講好打無top 5
btw, 上次佢救世嗰時， 巴蘭去咗邊？
掛住屌西？
又話一方想稱霸，龍騎士會出黎

去左打冥龍王
冥龍王又話同大魔王平起
但巴藍執印到佢
明顯大魔王勁撚多

封印冥龍王個個好似唔係巴藍, 係天界班精靈, 無記錯的話 大魔王應該要 先可以穩勝巴藍

麻德利同達爾講佢唔使在意咒文嗰度先正
你想魔法勁？ 唔使煩，阿布自己會練

成日聽人講呀布先係主角
好想快啲睇到呢集

好似好正..
會唔會有中文版

巴恩唔直接挑神界機？神界都唔使直接應戰，派龍騎士同神之淚做代理就搞掂魔界

如果係呢個實力差的話咁巴恩再番去練多千年先啦。打個代理人都咁狼狽仲要輸。神界的神親自出手的話巴恩應該係被秒

DQ設定啲正派神出名廢過大魔王, 個代理人要勁過神 (戰鬥力上)
btw 當年阿邦真係唔夠醒,

以現在輕小說普遍設定來睇, 代理人戰鬥力比正神仲要高根本係痴撚線的設定. 咁當初未有/整代理人之前, 眾神喺太初的戰爭中用乜嘢外掛擋住敵對勢力(唔用魔族啦, 眾神敵對勢力可以唔止係魔族). 完全唔make sense. 仲有整到代理人比正神仲要勁, 喺現實上唔驚代理人作反 - 本代理人(戰鬥力上)仲勁過你哋班垃圾神, 點解要聽你哋班廢物支笛?

仲有, 巴恩就咁走番去, 唔驚達爾一行人今次直接追殺入魔界, 抄佢老家?

不過DQ系列, 從來都好似冇殺入去其他界踢館的劇情或者設定. 全部都係攞人界做戰場

達爾咒文都好勁

無計啦，佢都唔係普通人類

原本漫畫好似真係想畫魔界篇

點解東映咁比面擺咁多資源落去,作畫仲係好靚
但又唔覺套嘢人氣好勁

而家劇情未到，後面好撚好睇人氣可能會爆發

幾得意

個樣唔錯喎

+1

又話一個時代得一個龍騎士, 又會知共鳴?

以前d龍騎都唔屌女架
生個仔就做到龍騎

自己立國, 生一隊出黎
打返D神轉頭

好想睇後續
達爾同公主生D仔女全部係龍騎

漫畫有無交代過龍騎士生既仔女係未一定係龍騎士

達爾醒目...扮失憶..

之後去食波餅.......

今集開始係正式新野,超過左舊作了

去到11期到

照咁睇70,80集應該完到全套喎

正式新野 ? (同舊版劇情有出入?)

唔明....我剛則剛睇完25集渣...

舊版動畫應該淨係做左漫畫既一半劇情好似係

舊動畫做到巴藍呢度魔改完就完左

係薩姆撒（唔知港譯點叫，我細細個睇生肉）呀！OP動畫改咗！

咁玩法去到漫畫17卷都唔會改OP

咁舊動畫魔改到點樣完?

細個完全無印象

達爾擊退左巴藍,之後就咩勇者既故事仲好長遠,繼續努力之類就完左

好失望個時,明明咁好睇都唔做落去, 係咪趕過進度定點

日本個時都冇邊套可以做到尾,真係得龍珠 好多都半途就斬左

亂馬,入樽,星矢都係咁

封神演義

阿布,布瑪 真係做到RPG角色轉職嗰種feel, 休葛爾換武器/鎧甲真係有運用到各款武器的特性

點解唔會做落去
因為當時唔知邊條契弟監督想斬走達爾然後插綜藝節目入去
然後東京電視台批准咗
如果唔係東映點會做到巴藍就唔做，魔王軍差唔多個個都好有性格，大家都會幾中意後期嘅哈德拉同佢班親衛隊，擺明駁屌。

睇完漫畫基本上會覺得係過晒呢段先入戲肉，
何布傳根本係後段故事，後來睇返先覺得唔做嗰段真係痴撚線。
當然，細個都唔知咁多… 特別係伏魔小皇子一役後成日覺得會無理頭腰斬。

都係過多十幾年響十大書坊無聊搬返套野出黎睇，
先知原來後段仲有咁多正野。

講波普收咗大量後宮？
第25集又收多咗條

瑪姆係物理聖母
梅露露係清純占卜

瑪姆老公應該屬鱷魚人，明嘅會明

伏魔小王子好似只係差最尾一集
本身都完了

唔係得占卜妹同瑪姆？有好大量咩？

你講既係 TVB 播少左一集，
但其實本身個故仔未完，因為日本嗰邊無贊助商而腰斬。

From Wiki :
電視動畫版制作到第4部途中即因得不到贊助商支持而中止，因此沒有結局，按照和田慎二的意向，電視動畫版不會發行DVD-Video。

台灣《七海遊龍》於1992年8月11日到1993年5月18日每週二下午四點卅分由中華電視公司播放，香港《伏魔小王子》於1992年下半年由無綫電視翡翠台播放，但刪剪一集。

帶達爾走其實係未好啲
反正波布有移動咒文
走番去師傅度都仲得
佢同師傅用移動咒文周圍走,巴蘭都吹佢唔發脹

禦龍使有龍都不過係團長級,
無龍即係團長級以下,比人食生菜咁食啦
仲話巴蘭謹慎,係謹慎就一齊搞掂波布一齊走啦

OP阿布好撚型
好似好勁

OP另外有幅唔知乜水嘅圖

封神動畫第一季魔改劇情，reboot 又粗製濫造。

呢套啲敵役好多一線資深聲優配音。

又有石田彰
仲要識英雄重英雄嘅角色

只能講劇情需要........

公主條裙好短下.........

個眼罩中二病

一個時代得一個龍騎士 ...
戰鬥民族撒亞人之中，每1000年內才會出現一個 超級撒亞人 ...

差在未出現超級撒亞人大平賣

艾班幾時有老婆

唔通個眼罩有特殊功用又話你知

唔係獸王掛

我都話明嘅會明

最後一集

個新OP都幾多訊息

1000年出一個的係講緊天生的超級撒亞人＝博羅連。

但超級撒亞人係可以“練”出來的。練出來的就睇個人修行。

強度呢樣嘢就講多都哂氣，受4次元之壁＝現實影響大於一切，如果接受超的故事的話，超級撒亞人再強，上面仲有破壞神比魯斯同維斯呢2個目前無法超越的天花版

我自己咁睇 :
博羅連 ( Broly ) 你可以話係命中注定既超級撒亞人 (每一千年出現一次) .
但係 超級撒亞人 既傳說無分係咪天生 .
S細胞擁有者只要達到S細胞數量爆發既臨介點就會變身成超級撒亞人 .
傳說中 , 每一千年 = 超級撒亞人 = 破壞殺戮 , 3 樣野原本係同等 .
但孫悟空&比達一家係 超級撒亞人 , 但打破左 "每一千年" 同埋 "破壞殺戮" .
但博羅連係符合埋 "破壞殺戮" , 所以話佢係千年一遇 "傳說" 中所形容既超級撒亞人 .

就好似專家所講百年一遇既地震 , 10年內出現3次

咁快學咗身勝手極意

今集節奏好慢
揸槍件甲同冰河咁似嘅
大師兄爆甲就好似紫龍
巴哈彈幕講得好, 當年唔興帶potion打

講到嗰3條友好勁
點知兩隻係廢廢地

其實係咁...對住休葛爾基本上係廢
但拉哈特同休葛爾個魔裝都係隆·伯克嘅作品嚟
順便一提隆·伯克算係本篇嘅主軸

太慢....真係有D悶........

公主重要得2個shots......

當年動畫做到第一次對巴蘭都30幾集, 現在20 幾都過晒, CUT 左D 咩?

cut 左d 環境呀~~花花草草城巿既特寫呀咁囉

咁都cut到十集，以前咪好鬼拖？
有無cut啲支線 / 原創劇情？

果個年代係咁架啦，你睇下當年龍珠都可以CUT D 無謂位Cut 到套龍珠‧改出黎

不過你話當年動畫有冇原創劇情我都唔記得了，始終年代太久遠，
但而家版本一定冇cut到原著漫畫既野。

cut 咗
-達爾帶成班怪攻羅莫斯城救黃金史萊姆（呢度冇咗製造達爾之劍嘅伏筆）
-達爾同何布 同瑪姆暫時散Band後到獸王出現期間何布自己on9踩中飛獅條尾搞到森林起大火嘅情節。
-師傅帶何布進行特訓去咗尼爾村見瑪姆老母
-休葛爾比獸王救醒後嘅回憶（部分），艾班教休葛爾鬥氣嘅技巧
-班加納王國購物篇有少少位改咗（部分係驚咗女權撚發癲）
-巴蘭回復體力期間空戰騎賈丹提火燒城市

我印象中係呢幾樣
（淨係睇過日文冇睇過中文，角色可能同港譯有分別）

紅字新版動畫有喎

利申： 無睇過漫畫，可能係cut細節？

-達爾帶成班怪攻羅莫斯城救黃金史萊姆 改咗船戰冇入到羅莫斯城
其他你冇指錯
我柒

證明你記憶好好
其他細節位都係cut咗兩三句嘢

可惜動畫冇咗呢個位

唔係話轉左第二款裝？

佢係試衫，後來轉咗動畫版果套裝。

唔好咁講， 對上副男主角光環， 冇計喎

清咁好記性。

唔計月刊快樂龍在內，達爾係老竇買比我嘅漫畫（當時連載結束）嚟，但果本係做緊父子篇，覺得好中意套嘢，然後老竇帶我去二手書店買咗成套返嚟
重煲咗幾次劇情當然會記得
等日本出齊新裝彩錄版即刻去阿媽爽買返嚟

其實有冇講過呢套預定幾多集

今集變番PPT動畫

冇講過
唔係一年就係一年半
宜家動畫進度係去到四分一再多啲

今集大師兄
公主𡃶𡃶
龍騎士專食公主

阿布超成長後都係得極大毀滅咒文扣到人血，但對大BOSS又次次被破解，唔似羅德的紋章咁個個角色都係戰力，後期連作者都認同DQ已經冇乜關係

米杜洛亞喺DQ11有重現

完全變左另一樣野

差唔多啦，只係由天才阿布一個人出變成要兩個人出

kiss左既喂
定係畫面問題
但動作好似咀對咀

因為DQ11隊冇一個大魔道士

應該係角度問題

咁樣zoom, 我覺得錫咗

達爾勁過老豆, 細細個就令公主主動獻身

我睇咗咁多次第一次發覺原來漫畫果一格係咀對咀

好好睇，劇情易明，主旨明確，熱血。有玩日系RPG既人會覺得好似打緊機咁睇住D角色成長，又有感情線比觀眾FF，近期最愛既動畫

希望動畫組改多d正野

屌到之後都冇明確野,呢度反而kiss左, 後段加段kiss戲啦

睇清楚ED2先發現劍佬都拎左人地套裝轉埋職做LANCER

勇者配公主係傳統黎

呢度原來真係有人未睇過原著？

me2

係公主醒就真啦,知道無咗達爾人類實冚球剷
就用美色引誘佢

有睇過,但有啲內容唔記得咗,
覺得啲畫唔係咁靚,無咩比心機睇

Me3

me4...
剩係細個睇電視播........

今集公主錫果度...唔知達爾回復記憶後記唔記得

好開心呢套動畫可以串起 "兩代人"
新舊睇的人都好 enjoy
希望多啲呢種重製出現

你指休葛爾？
如果係既話拉赫特用槍型好撚多
月影斷魂槍

小弟只睇過漫畫，早兩年重睇第二次，真心覺得正

密斯脫巴恩出左場未?
小弟最鐘意嘅背景設定角色

但佢出左場開始睇差唔多